<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- generator="Joomla! 1.5 - Open Source Content Management" -->
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>NEWS</title>
		<description>Cpaesmite Consulting - International Commerce And Logistics</description>
		<link>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=category&amp;id=56&amp;layout=blog&amp;Itemid=58&amp;lang=en</link>
		<lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2019 19:32:52 +0000</lastBuildDate>
		<generator>Joomla! 1.5 - Open Source Content Management</generator>
		<language>en-gb</language>
		<item>
			<title>Informe anual de exportaciones de bienes del Uruguay 2016</title>
			<link>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=531%3Ainforme-anual-de-exportaciones-de-bienes-del-uruguay-2016&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</link>
			<guid>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=531%3Ainforme-anual-de-exportaciones-de-bienes-del-uruguay-2016&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</guid>
			<description><![CDATA[<p class="caption">Las exportaciones uruguayas de bienes,&nbsp;valuadas en dólares corrientes e&nbsp;incluyendo las colocaciones de zonas&nbsp;francas, mostraron un importante dinamismo&nbsp;durante los diez años siguientes&nbsp;a la crisis de 2002 (a excepción de&nbsp;2009 debido al deterioro de la coyuntura&nbsp;internacional). Posteriormente, las&nbsp;mismas permanecieron relativamente&nbsp;estables, en niveles elevados en la comparación&nbsp;histórica, para luego verificar&nbsp;una notoria caída a partir de 2015.</p><p class="caption"><br /></p><p class="caption">Por su parte, al observar el comportamiento&nbsp;de las colocaciones externas en&nbsp;volúmenes físicos, si bien se observa&nbsp;cierta caída en 2011, los niveles de&nbsp;exportación se mantuvieron relativamente&nbsp;estables hasta 2016.</p><p><span class="caption"><br /></span></p><p class="caption">La contribución de las colocaciones&nbsp;externas al Producto Interno Bruto del&nbsp;país permaneció en el mínimo valor&nbsp;desde 2002 (17%), pese a la desaceleración&nbsp;del crecimiento económico&nbsp;de los últimos años.&nbsp;La difícil coyuntura que atraviesan los&nbsp;principales socios comerciales -Brasil&nbsp;inmerso en una fuerte crisis económica&nbsp;y la ralentización del crecimiento de&nbsp;China- impidió que las exportaciones&nbsp;de bienes recuperaran participación&nbsp;en el PIB.</p><p class="caption"><br /></p><p class="caption">Documento completo en:&nbsp;http://www.cpaesmite.com/articulos/expouy2016</p><p class="caption"><br /></p><p class="caption">Fuente: Cámara de Industria del Uruguay</p>]]></description>
			<author>director@cpaesmite.com (Federico Esmite)</author>
			<category>Novedades Uruguay</category>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 12:28:15 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Oportunidades de exportación de Uruguay a Paraguay</title>
			<link>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=476%3Aoportunidades-de-exportacion-de-uruguay-a-paraguay&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</link>
			<guid>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=476%3Aoportunidades-de-exportacion-de-uruguay-a-paraguay&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</guid>
			<description><![CDATA[<p><span style="font-size: 12.16px; line-height: 1.3em;">El comercio entre Uruguay y Paraguay es muy significativo para los dos países. Dentro del ranking de destinos de exportación de Uruguay, Paraguay ocupó en 2015 el 13° lugar por un valor de US$ 116 millones. A su vez, Uruguay cuenta con diversas oportunidades de exportación a Paraguay. (Ver informe completo).&nbsp;</span></p><p><br /></p><p>La economía paraguaya creció en el periodo 2011-2015 a un ritmo de 4.9% promedio anual. En 2011 el PIB paraguayo era de US$ 23,3 mil millones, mientras que en el 2015 alcanzó un valor de US$ 29 mil millones. Uruguay aparece como séptimo mercado destino de las exportaciones, con US$ 259 millones, mientras que el año anterior ocupaba el octavo puesto.</p><p><br /></p><p>El comercio entre Uruguay y Paraguay es muy significativo. Dentro del ranking de destinos de exportación de Uruguay, Paraguay ocupó en 2015 el treceavo lugar. El valor de las exportaciones en este año ascendió a US$ 116 millones. El hecho de que ambos países sean miembros del Mercosur dinamiza y promueve el comercio entre sí. La cercanía geográfica y los lazos tradicionales también influyen en el importante intercambio comercial.</p><p><br /></p><p>Los principales productos exportados por Uruguay a Paraguay entre 2010 y 2015 fueron tabaco sin elaborar y cigarrillos, con el 23% del total. En orden de importancia le siguieron los envases de papel, medicamentos y cementos hidráulicos. Las importaciones están concentradas en maíz, tortas de soja, tabaco, cueros y salvados. Los cinco principales productos abarcan el 67% de las importaciones en 2015.</p><p>]]></description>
			<author>director@cpaesmite.com (Federico Esmite)</author>
			<category>Novedades Uruguay</category>
			<pubDate>Wed, 30 Mar 2016 13:06:53 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Uruguay: Declaración del personal del FMI al término de la misión sobre la Consulta del Artículo IV de 2015</title>
			<link>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=459%3Auruguay-declaracion-del-personal-del-fmi-al-termino-de-la-mision-sobre-la-consulta-del-articulo-iv-de-2015&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</link>
			<guid>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=459%3Auruguay-declaracion-del-personal-del-fmi-al-termino-de-la-mision-sobre-la-consulta-del-articulo-iv-de-2015&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</guid>
			<description><![CDATA[<p><span style="font-size: 12.16px; line-height: 1.3em;">En esta declaración constan las conclusiones preliminares del personal técnico del FMI que visitó Uruguay como parte de la consulta regular del FMI sobre el Artículo IV.</span></p><p>La misión agradece a las autoridades por la cálida hospitalidad, el diálogo franco y la calidad de la interacción.</p><p>Las opiniones expresadas en esta declaración son las del personal técnico del FMI y no representan necesariamente las del Directorio Ejecutivo. Sobre la base de las conclusiones preliminares de esta misión, el personal técnico elaborará un informe que, una vez aprobado por la Gerencia, será presentado al Directorio Ejecutivo del FMI para debate y decisión.</p><p>Uruguay ha resistido relativamente bien los vientos en contra a escala mundial y regional. Pero aun así la economía está desacelerándose, la inflación permanece por encima del nivel fijado como meta, y observándose al mismo tiempo un aumento de la dolarización de depósitos dentro del sistema financiero. El programa fiscal puesto en marcha por el nuevo gobierno en 2015 comprende una combinación bienvenida de consolidación presupuestaria y prioridades centradas en apoyar el desarrollo de infraestructura y el logro de objetivos sociales clave. La firme ejecución del programa será importante para estabilizar la deuda pública a mediano plazo y garantizar el crecimiento sostenible. En términos más generales, y sobre todo en este momento de mayor incertidumbre regional, reforzar la credibilidad de las anclas de la política monetaria y fiscal complementaría los márgenes de maniobra de los que dispone Uruguay para adoptar políticas para hacer frente a shocks económicos y financieros. En este contexto, situar la inflación dentro de la banda fijada como meta sigue siendo una prioridad fundamental en materia de política, y la flexibilidad del tipo de cambio debe ser la herramienta primordial para amortiguar los shocks externos. La profundización financiera también puede ayudar a proteger mejor la economía contra los shocks externos, así como contribuir a respaldar el crecimiento y afianzar el canal de crédito de la política monetaria.</p><p>]]></description>
			<author>director@cpaesmite.com (Federico Esmite)</author>
			<category>Novedades Uruguay</category>
			<pubDate>Fri, 11 Dec 2015 11:22:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Perspectivas para el  Comercio Regional e  Internacional</title>
			<link>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=420%3Aperspectivas-para-el-comercio-regional-e-internacional&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</link>
			<guid>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=420%3Aperspectivas-para-el-comercio-regional-e-internacional&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</guid>
			<description><![CDATA[<p><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">» El comercio mundial de bienes creció&nbsp;</span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">2,2% en 2013 mientras que en el&nbsp;</span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">primer semestre de 2014 aumentó </span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">1,8%.</span></p><p><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;"><br /></span></p><p>» Las importaciones de los país&nbsp;<span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">desarrollados se recuperaron y&nbsp;</span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">crecieron 2,6% en los primeros seis&nbsp;</span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">meses de 2014, </span></p><p><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">lo que fue&nbsp;</span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">contrarrestado por el escaso&nbsp;</span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">dinamismo de las importaciones de las&nbsp;</span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">economías en desarrollo.</span></p><p><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;"><br /></span></p><p>» Según proyecciones del FMI, el precio&nbsp;<span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">internacional de los alimentos caerá&nbsp;</span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">4,1% en 2014 y 7,9% en 2015, para&nbsp;</span></p><p><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;"></span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">mantenerse relativamente estable en&nbsp;</span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">2016.</span></p><p><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;"><br /></span></p><p>» Asimismo, la economía mundial&nbsp;<span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">crecería 3,3% en 2014 y 3,8% en 2015.</span></p><p><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;"><br /></span></p><p>» La OMC también rebajó sus previsiones&nbsp;<span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">sobre el crecimiento del comercio&nbsp;</span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">mundial de bienes, estimando un&nbsp;</span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">aumento </span></p><p><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">de 3,1% para 2014 y 4% para&nbsp;</span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">2015.</span></p><p><br /></p><p><br /></p><p>» Con un crecimiento de 3,8% de las&nbsp;<span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">exportaciones de bienes en 2013,&nbsp;</span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">Uruguay se ubicó en tercer lugar en el&nbsp;</span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">ranking </span></p><p><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">de dinamismo exportador en&nbsp;</span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">América del Sur.</span></p><p><br /></p><p>» Las exportaciones de bienes de&nbsp;<span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">Uruguay crecerían 2% en 2014 al&nbsp;</span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">alcanzar los US$ 10.184 millones. Para&nbsp;</span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">2015 se </span></p><p><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">espera una leve caída de 1,4%&nbsp;</span><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">al totalizar US$ 10.044 millones.</span></p><div><br /></div><div><br /></div><div>Documento completo en: </div><div>http://www.uruguayxxi.gub.uy/exportaciones/wp-content/uploads/sites/2/2014/09/Informe-perspectivas-UruguayXXI-2014.pdf</div><div><br /></div><div><br /></div><div>Fuente: Uruguay XXI</div>]]></description>
			<author>director@cpaesmite.com (Federico Esmite)</author>
			<category>Novedades Uruguay</category>
			<pubDate>Sun, 11 Jan 2015 15:31:55 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Declaración al término de una misión del FMI a Uruguay</title>
			<link>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=410%3Adeclaracion-al-termino-de-una-mision-del-fmi-a-uruguay&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</link>
			<guid>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=410%3Adeclaracion-al-termino-de-una-mision-del-fmi-a-uruguay&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</guid>
			<description><![CDATA[<p><span class="caption">12 de diciembre de 2014</span></p><p><span class="caption"><br /></span></p><p><span class="caption">Un equipo del personal técnico del Fondo Monetario Internacional (FMI) dirigido por Oya Celasun visitó Uruguay del 1 al 12 de diciembre de 2014 para realizar la consulta anual del país sobre el Artículo IV. La misión se reunió con altos funcionarios, académicos y representantes del sector privado y de la sociedad civil. Al término de la visita, Celasun realizó la siguiente declaración:</span></p><p><span class="caption"><br /></span></p><p class="caption">“Tras una década de crecimiento vigoroso e inclusivo, la economía de Uruguay está desacelerando gradualmente. Según nuestras proyecciones, el crecimiento rondará 3% en 2014 y 2,5% en 2015, y tanto la demanda externa como la interna estará creciendo a una tasa menor. Si bien la economía uruguaya ha superado la enfriamiento regional bastante bien por el momento y el crecimiento ha conservado el vigor, la inflación sigue estando por encima de la meta del Banco Central y los déficits fiscal y en cuenta corriente se han ampliado.</p><p class="caption"><br /></p><p class="caption">“Aunque los riesgos a corto plazo parecen manejables teniendo en cuenta los sólidos colchones de liquidez de Uruguay, el ambiente externo menos propicio exige mantener una perspectiva a largo plazo en la conducción de la gestión macroeconómica. Actuando ahora para fortalecer los fundamentos de la economía, Uruguay podría cimentar su atractivo como destino de IED y afianzar las perspectivas de crecimiento a más largo plazo. El período posterior a las elecciones constituye un momento auspicioso para implementar reformas críticas.</p><p class="caption"><br /></p><p class="caption">“Llevar la inflacion al centro del rango meta del Banco Central sigue siendo una prioridad clave. La misión recomienda un esfuerzo desinflacionario que incluya el mantenimiento de la orientación de la política monetaria restrictiva, una estrategia encaminada a reducir la indexación retrospectiva de los sueldos, y medidas para reforzar la influencia del Banco Central en las expectativas inflacionarias a través de una comunicación prospectiva. También sería conveniente dar mayor autonomía al Banco Central.</p><p class="caption">]]></description>
			<author>director@cpaesmite.com (Federico Esmite)</author>
			<category>Novedades Uruguay</category>
			<pubDate>Sun, 14 Dec 2014 13:55:57 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Doing Business 2015 : going beyond efficiency - Uruguay </title>
			<link>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=403%3Adoing-business-2015--going-beyond-efficiency-uruguay-&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</link>
			<guid>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=403%3Adoing-business-2015--going-beyond-efficiency-uruguay-&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</guid>
			<description><![CDATA[<p class="caption">Doing Business 2015 : going beyond efficiency - Uruguay (Inglés)</p><p><br /></p><p><span class="caption">This economy profile for Doing Business 2015 presents the 11 Doing Business indicators for Uruguay. To allow for useful comparison, the profile also provides data for other selected economies (comparator economies) for each indicator. Doing Business 2015 is the 12th edition in a series of annual reports measuring the regulations that enhance business activity and those that constrain it. Economies are ranked on their ease of doing business; for 2015 Uruguay ranks 82. A high ease of doing business ranking means the regulatory environment is more conducive to the starting and operation of a local firm. Doing Business presents quantitative indicators on business regulations and the protection of property rights that can be compared across 189 economies from Afghanistan to Zimbabwe and over time. Doing Business measures regulations affecting 11 areas of the life of a business known as indicators. Ten of these areas are included in this year's ranking on the ease of doing business: starting a business, dealing with construction permits, getting electricity, registering property, getting credit, protecting minority investors, paying taxes, trading across borders, enforcing contracts, and resolving insolvency. Doing Business also measures labor market regulation, which is not included in this year's ranking. The data in this report are current as of June 1, 2014 (except for the paying taxes indicators, which cover the period from January to December 2013).</span></p><p><br /></p><p>Complete Document:&nbsp;http://goo.gl/RJvUq9</p><p><br /></p><p>Source: BM</p>]]></description>
			<author>director@cpaesmite.com (Federico Esmite)</author>
			<category>Novedades Uruguay</category>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2014 14:23:51 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Composite Leading Indicators (CLI), OECD, November 2014</title>
			<link>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=401%3Acomposite-leading-indicators-cli-oecd-november-2014&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</link>
			<guid>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=401%3Acomposite-leading-indicators-cli-oecd-november-2014&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</guid>
			<description><![CDATA[<p><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">Composite leading indicators point to continued weak growth in Europe and to stable growth in most other major economies&nbsp;</span></p><p><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;"><br /></span></p><p><span style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;" mce_style="font-size: 12.222222328186px; line-height: 1.3em;">Composite leading indicators (CLIs), designed to anticipate turning points in economic activity relative to trend, point to continued weak growth in Europe but stable growth in most other major economies and in the OECD as a whole.</span></p><p><br /></p><p>Amongst major economies stable growth momentum is anticipated for Canada, the United States, Brazil, China and Russia.</p><p><br /></p><p>The CLI points to growth losing traction in Japan though this may be related to one-off factors.</p><p><br /></p><p>Within the Euro Area, the CLI continues to point to a loss of growth momentum, with stronger signals of a slowdown in the case of Germany and Italy. In France however the outlook continues to suggest stable growth momentum.</p><p><br /></p><p>The CLI for the United Kingdom indicates that growth may ease, albeit from relatively high levels.</p><p><br /></p><p>India is the only major economy where the CLI points to a pick-up in growth momentum.</p><p><br /></p><p>Complete document:&nbsp;http://www.oecd.org/std/leading-indicators/CLI-Nov14.pdf</p><p><br /></p><p>Source: OECD</p>]]></description>
			<author>director@cpaesmite.com (Federico Esmite)</author>
			<category>Novedades Uruguay</category>
			<pubDate>Sun, 16 Nov 2014 14:14:29 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>El mercado de trabajo uruguayo en los cinco primeros meses de 2014</title>
			<link>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=376%3Ael-mercado-de-trabajo-uruguayo-en-los-cinco-primeros-meses-de-2014&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</link>
			<guid>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=376%3Ael-mercado-de-trabajo-uruguayo-en-los-cinco-primeros-meses-de-2014&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</guid>
			<description><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="line-height: 1.3em;">En los primeros cinco meses de 2014 se habrían creado 45.000 nuevos puestos de trabajo respecto a igual </span><span style="line-height: 1.3em;">período del año anterior, los cuales se concentraron principalmente en el interior del país. La mayor incidencia </span><span style="line-height: 1.3em;">en la creación de empleo provino de sectores con relativamente bajo peso en el empleo total en tanto </span><span style="line-height: 1.3em;">aquellos más empleadores registraron una evolución negativa. La tasa de desempleo no reflejó la mejora del </span><span style="line-height: 1.3em;">empleo debido a que el total de personas activas en el mercado de trabajo varió en igual dirección y </span><span style="line-height: 1.3em;">proporción que el empleo. Es así que la tasa de desempleo se mantuvo prácticamente estable en el entorno </span><span style="line-height: 1.3em;">de 6,8%, lo cual implica que aproximadamente 120.000 personas buscaron un empleo y no lo encontraron.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="line-height: 1.3em;">Documento completo en: </span>http://www.iecon.ccee.edu.uy/boletin-n-3-del-observatorio-de-coyuntura/publicacion/423/es/</p>
<p> </p>
<p>Fuente: Instituto de Economía - Uruguay</p>
<div></div>]]></description>
			<author>director@cpaesmite.com (Federico Esmite)</author>
			<category>Novedades Uruguay</category>
			<pubDate>Sun, 03 Aug 2014 16:00:25 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gobierno uruguayo promulgó ley de adhesión de Bolivia al Mercosur  </title>
			<link>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=370%3Agobierno-uruguayo-promulgo-ley-de-adhesion-de-bolivia-al-mercosur-&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</link>
			<guid>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=370%3Agobierno-uruguayo-promulgo-ley-de-adhesion-de-bolivia-al-mercosur-&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</guid>
			<description><![CDATA[<p><span style="line-height: 1.3em;">El Poder Ejecutivo promulgó la ley por la que se aprobó el Protocolo de Adhesión del Estado Plurinacional de Bolivia al Mercosur. Según el artículo 5 de dicho acuerdo, en el proceso de incorporación de Bolivia se tendrá en cuenta la necesidad de establecer instrumentos que promuevan la reducción de asimetrías entre los Estados partes, de modo de favorecer "un desarrollo económico relativo equilibrado en el Mercosur".</span></p>
<p><span style="line-height: 1.3em;"><br /></span></p>
<p>El proceso de incorporación de Bolivia al Mercado Común del Sur (Mercosur) se inició el 7 de diciembre de 2012 en Brasilia y el gobierno uruguayo procede ahora a la promulgación de la ley que aprueba dicho protocolo de adhesión.</p>
<p> </p>
<p>El acuerdo firmado establece que Bolivia adhiere al Tratado de Asunción, el Protocolo de Ouro Preto y el Protocolo de Olivos para la Solución de Controversias, al Protocolo sobre Compromiso con la Promoción y Protección de los Derechos Humanos y al Protocolo Constitutivo del Mercosur.</p>
<p> </p>
<p>Por su parte, Bolivia deberá adoptar el acervo normativo de la región gradualmente, en un plazo de hasta cuatro años después de formalizado el vínculo con el Mercosur.</p>
<p>
]]></description>
			<author>director@cpaesmite.com (Federico Esmite)</author>
			<category>Novedades Uruguay</category>
			<pubDate>Fri, 27 Jun 2014 18:01:25 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Se prevé un crecimiento moderado del comercio en 2014 y 2015, después de dos años de estancamiento</title>
			<link>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=362%3Ase-preve-un-crecimiento-moderado-del-comercio-en-2014-y-2015-despues-de-dos-anos-de-estancamiento&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</link>
			<guid>http://cpaesmite.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=362%3Ase-preve-un-crecimiento-moderado-del-comercio-en-2014-y-2015-despues-de-dos-anos-de-estancamiento&amp;catid=56%3Anoticias-uruguay&amp;Itemid=58&amp;lang=en</guid>
			<description><![CDATA[<p style="text-align: left;"><span class="caption">Se prevé que el comercio mundial registre un crecimiento moderado del 4,7% en 2014 y aumente a un ritmo mayor (5,3%) en 2015, según informaron hoy (14 de abril de 2014) los economistas de la OMC.</span></p>
<p style="text-align: left;"><span class="caption">La cifra del 4,7% para 2014 duplica con creces el aumento del 2,1% el año pasado, pero sigue estando por debajo del 5,3% registrado como promedio en 20 años. El crecimiento medio en los dos últimos años fue tan solo de un 2,2%.</span></p>
<p class="caption" style="color: #000000; font-size: 13px; line-height: normal; text-align: left;">La atonía del crecimiento del comercio en 2013 se debió a la combinación del estancamiento de la demanda de importaciones de las economías desarrolladas (-0,2%) y del moderado crecimiento de las importaciones en las economías en desarrollo<a id="_ftnref1" name="_ftnref1" href="http://www.wto.org/spanish/news_s/pres14_s/pr721_s.htm?utm_medium=referral&amp;utm_source=pulsenews#_ftn1" style="text-decoration: underline;"><sup>1</sup></a>(4,4%). En lo que respecta a las exportaciones, tanto las economías desarrolladas como las economías en desarrollo lograron únicamente pequeños incrementos (del 1,5% en el caso de las economías desarrolladas y del 3,3% en las economías en desarrollo).</p>
<p class="caption" style="color: #000000; font-size: 13px; line-height: normal; text-align: left;">"En los dos últimos años, el crecimiento del comercio ha sido lento. En el futuro, si las previsiones para el PIB se confirman, esperamos que haya una recuperación generalizada aunque moderada en 2014 y una consolidación de ese crecimiento en 2015", ha dicho el Director General de la OMC Roberto Azevêdo. "Es evidente que el comercio mejorará a medida que mejore la economía mundial. Pero sé que a los Miembros de la OMC no les bastará con esperar a que haya un aumento automático del comercio."</p>
<p class="caption" style="color: #000000; font-size: 13px; line-height: normal; text-align: left;">"Podemos apoyar activamente el crecimiento del comercio actualizando las normas y alcanzando nuevos acuerdos comerciales. El acuerdo concluido en Bali el pasado diciembre es un ejemplo de ello."</p>
<p class="caption" style="color: #000000; font-size: 13px; line-height: normal; text-align: left;">"La conclusión de la Ronda de Doha establecería unos cimientos sólidos para el futuro del comercio y sería un fuerte estímulo en el contexto actual de lento crecimiento. Actualmente estamos examinando nuevas ideas y nuevos enfoques que nos ayudarán a llevar a cabo esta tarea y a hacerlo rápidamente."</p>
<p class="caption" style="color: #000000; font-size: 13px; line-height: normal; text-align: left;"> </p>
<p style="text-align: left;"><strong class="caption">PUNTOS PRINCIPALES</strong></p>
<ul style="color: #0080ff; font-size: 13px; line-height: normal; text-align: left;">
<li class="caption"><strong>La previsión del comercio para 2014 se ha elevado al 4,7%</strong>frente al 4,5%, lo que está aún por debajo del promedio de 5,3% en 20 años (1983-2013). Para 2015, se prevé un aumento del 5,3%.</li>
</ul>
<ul style="color: #0080ff; font-size: 13px; line-height: normal; text-align: left;">
<li class="caption"><strong>Los riesgos en torno a esta previsión son ahora menores en las economías desarrolladas pero han aumentado para las economías en desarrollo,</strong> pues el final de la flexibilización cuantitativa ha incrementado la volatilidad de los mercados. <br /><br /></li>
<li class="caption"><strong>El comercio mundial de mercancías creció un 2,1% en 2013</strong> en términos de volumen, situándose muy cerca del aumento del 2,3% del año anterior.<br /><br /></li>
<li class="caption" style="text-align: left;"><strong>Las corrientes de comercio de las economías en desarrollo entraron en cifras negativas a mediados de 2013,</strong>descendiendo tanto las exportaciones como las importaciones en un 1% entre el primer y el segundo semestre del año. Las economías desarrolladas registraron una moderada recuperación, con un aumento del 1% en las exportaciones y del 1,5% en las importaciones durante el mismo período.</li>
</ul>
]]></description>
			<author>director@cpaesmite.com (Federico Esmite)</author>
			<category>Novedades Uruguay</category>
			<pubDate>Fri, 16 May 2014 12:40:53 +0000</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
